請係用"Fact Checked"一字之前諗清楚

自反送中fact check channel成立以來, 我地可以好方便咁掌握實時, 可靠同客觀嘅資訊,
正因為大家都接收緊呢啲具廣泛認受性嘅資訊, 抗爭者陣線先可以史無前例地統一, 以呢啲具廣泛認受性嘅資訊作為基礎作出共識, 甚至唔需要討論, 就可以各自執行可以達到共同目標嘅行動, 亦姐係「兄弟爬山, 各有各做」。

但而家出面好多唔達到「具廣泛認受性」標準嘅消息不斷流傳, 更強調「已證實, fact checked」。請問轉發消息嘅人, 你地有冇思考過呢啲資訊嘅可靠性? 當民眾被唔可靠嘅資訊包圍, 就會失去達至共識嘅基礎, 情況就同2014年金鐘謠言瘋傳一樣。

為左唔令2014嘅失敗再次發生, 我希望大家當發放資訊時都堅守以下原則:
1. 任何資訊, 都要包含資料來源同時間 (新聞, 一手/二手圖片, TG Channel, 親戚/朋友轉發)
2. 可信性存疑, 但關乎人身安全嘅資訊, 請強調「未確實」, 由接收者自行判斷
3. 移除所有不客觀同模糊嘅字眼 (請廣傳/已證實/XX報料)

其實反送中fact check channel 已經做左一個好好嘅例子:

再睇下一個反面教材, 同埋改正方法:

總結:

利申: 第一次出長post, 今日都仲有番工嘅垃圾, 淨係識用ppt整啲柒圖。最後好多謝反送中fact check channel (), 我好希望每一個香港人都要睇佢個channel。

推

fact check 第一步, 無圖就block, whatsapp/telegram cap 對話都block

有用！！ push!!

PUsh

Push

唔係要堵塞垃圾資訊, 呢樣係冇可能嘅事。
我地要宣揚正確嘅資料分析同傳播方法, 咁垃圾資訊先會自然消失。

唔好再用push/推, 請用 光復香港 時代革命

push, 唔好比達狗post洗板

而家興係唔係都話fact checked

push, 今日真係好似變返14年咁謠言不斷, 幾乎傳到區區都有黑社會咁

冷靜穩軍心, 每條消息加上明確標籤fact checked(有晒證據)/未證實
唔好比人乘虛而入

唔得閒理佢

push

光復香港 時代革命

推畀全世界 成日畀五毛撚都唔係辦法